最能代表香港既導演真係得王家衛一個

同意 = 正評

個種唯美，同舊代下既香港，同情感

真係比王家衛拿揑得好好，稱佢做藝術家都合理

對白設計百聽不厭，每次睇完重慶森林、阿飛正傳、春光乍洩個心都好沉，感受好大

早期星爺我覺得都係

杜琪峰？

代表？
佢係叻 但樓上話杜琪峰先代表到香港喎
啲黑社會/警匪片 一諗港產片係諗起呢啲先

問過葉念琛未呀

邊個令到鬼佬覺得香港電影=雙槍？

吳宇森

徐克

許鞍華

拍抗日主旋律都心繫香港

大家世界觀唔同

唔係個個連登仔/高登仔同而家歐美先進國家既審美觀同步

港產片根本唔應該被定型做雙鎗動作片
佢個套追捕爛撚到

如果你講佢好早期嗰啲，而家睇返都係好普通嘅港產片(80尾-90頭)
啲gag都爛爛哋

吳宇森

星爺90年代啲gag都爛

屌好cult味

大部分香港人都唔識欣賞王家衛，比返王精衛佢哋算啦

重慶森林小試牛刀
春光乍洩刻骨銘心
花樣年華登峰造極

佢係香港玩藝術，玩調度等最有特色，作品既美學媲美班外國名導演果個。

但你話代表香港，我會投杜sir, 韋家輝呢pair一票

只可以話佢係藝術家

香港驕傲

點都唔夠太平輪爛
佢巔峰時期果幾套的確係經典
威尼斯影展個終身成就獎唔係亂頒
但吳宇森既成就就只係得咁多
佢跟本一早已經追唔上時代
MI2仲用實物模型拍架飛機都夠膽死
我本身好迷80年代吳宇森
辣手神探梁朝偉同發哥喺倉庫槍戰果幕
不過今日既佢...

正撚到仆街
但唔係個個識欣賞

維港以外冇人識你喎。

大學時代，啲鬼仔電影迷同學，一聽到有戲係John Woo(吳宇森)、Tsui Hak(徐克)、Ringo Lam(林嶺東)即刻要我借餅VHS帶佢地睇。

許鞍華先有得鬥
話杜琪峰都on9 香港真係得黑社會咩

不過王家衛啲野比較普世價值 好少特別探討香港既問題 就算講回歸都係用比較普遍人性角度去講。

最代表係王晶就真
簡直係香港電影點運作

唔揀杜sir主因都係呢個，杜sir的確幫左香港好多去發揚黑幫/警匪題材，但始終呢類題材唔係大眾類，體驗唔到香港人民社會 同文化特色，去宣傳香港電影亦都唔係咁適合。

相反睇王家衛電影，將香港文化、中西交匯、多元化拍得好好，帶得出香港係個繁榮既星斗城市，每日都有唔同種族既人來人往，既疏離又熟悉既感覺。

呢兩個都算係叫代表左兩種好唔同既美學

老實講，真係切切實實呈現到香港風味嘅王家衛電影只有早期嘅阿飛正傳、重慶森林同墮落天使，而只有後兩者係當代香港。
春光乍洩係帶香港情懷嘅拉美風情; 花樣年華同2046係經營出嚟嘅舊香港味，所呈現出嘅係一種orientalism多過係香港味。
當然我唔係話王家衛代表唔到香港，無可否認佢係香港喺國際影壇最成功嘅導演，但講到只有佢最代表到香港未免太目中無人。

你似乎只係講緊重慶森林
我認同呢套係將香港拍得最有神采嘅電影，但拍埋姊妹作墮落天使之後，王家衛基本上放棄咗香港 (i mean當代)
反觀杜琪峯，你話佢反映唔到香港社會文化特色，實在太好笑。我建議你睇下無涯，聽下啲人(e.g. 賈樟柯)點講杜琪峯電影所呈現嘅香港

lm

佢套大戰拉斯為加斯同周星星個堆戲都好正

係以香港人角度揀定係亞洲／歐美角度揀
唔同角度可能出唔同嘅人選

太耐先出到一套

陳果

樓上果啲係咪on9 係咪無視杜sir同韋家輝間銀河映像既戲？

其實話搵個最代表香港既導演都好on9架啦，但理性咁諗，王導既作品喺藝術層面上吸收唔少外國既技法，而主題上佢偏向係人既情感上。

相反，杜sir 拍過既，先莫論好壞，題材廣，涉及香港元素既都一定多過王導先，例子有孤男寡女，文雀等，一定唔止樓上所講得警匪，黑幫囉 (當然佔既係多)

利申：兩個導演都好中意，同時佢地既電影都實

離地導演

未打晒

都實在太唔同，無論技法定主題，但你夾硬話要拎個代表"香港"電影，我會揀杜sir囉

代表香港電影既導演係杜琪峯
代表香港既電影導演係王家衛

香港最有特色，但唔等於最具香港特色

點解係無間道張圖唔係講緊劉偉強既

傻啦,香港根本唔配有王家衛
唔少香港觀眾都幾bad taste

faceoff都仲okay，去到MI2已經開始回塘，冇新idea冇新思維。

佢套文雀，雖然小本經營，但係拍得好有香港情懷，好多舊景，舊建築物，好多舊室內設計。

都唔知有冇一半香港人識欣賞

我講「80尾-90頭」，唔係90年代中
講緊賭俠、逃學威龍、家有喜事嗰啲而家睇返都爛爛地gag
我諗係佢開始有主導性嗰啲先開始唔爛
即係國產凌凌漆、回魂夜、食神呢啲，而家睇都仲好新，啲gag仲用緊

咩係SUPER B???????????????????????????

許鞍華, 套千言萬語真係世界級